# 实验一 C程序实验环境（2学时）

> 作业时间： 2021-09-13 13:56:00 至 2021-09-20 23:55:00

# 实验目的

1. 熟悉C语言的开发环境。
2. 掌握运行一个C语言的基本步骤：编辑、编译、连接和运行。
3. 了解C程序的基本框架，能够编写简单的C程序。
4. 练习使用简单的输出。
5. 理解程序调试的思想，能找出并改正C程序中的语法错误。

# 实验器材

计算机硬件环境：`PIII 667以上计算机；软件环境：Dev C++, Visual C++。`

# 技能要点 

1. 运行C语言程序的步骤和方法；
2. C语言程序的框架；
3. 输出语句的使用。

# 思考题

1. stdio.h的作用是什么？
